Gotlieb Hansing kaebas, et Jüri Saks on 1888 aastal tema rentnik olnud ning kontrahi wasto teinud:
1. On kartohwli panda sõnnikud wälja wedanud, mis lubatud ei olnud nõuab selle poole töise wakkama rikkumise eest 15 rbl.
2. Ei ole mõtsast 3 sülda puid ja 3 sülda agu wälja wedanud, nõuab puu süle pealt a' 1 rbl. ja hao süle pealt a' 50 kop. - 4 rbl. 50 kop.
3. On 7 wakamaa rüa kört kündmatta jätnud nõuab a' 1 rubla üle pea 7 rubl. teeb
üle kiige summa 26 rb. 50 kop. ja 1 wakk külwamata jäetud rüki eest 2 rubla, nõuab selle tasumist.
Jüri Saks wastutas kaibuse peale, et kauba järele ei ole luba olnud kartohwli maa peale sõnnakod panna, aga Hansing olewat ise luba andnud.
2. puud ja aod on ta wedamatta jätnud
3. On nii palju kündnud kui temale künnetud olnud
Gotlieb Hansing andis tunnistajaks Peeter Kripsoon, Johan Rootslane ja härra Kapp. Peeter Pedusoon.
Kohtumees Johan Rootslane andis protokolli et tema Hansingi ja Saksa kauba juures olnud, ning ei ole Saksal luba olnud kartohwli maa peale sõnnikod wedada, pidinud rüa körred kõik üles kündma, aga selle wastu saab ta Hansingi käest 2 wakamaa kündmata rüa körre eest 2 rbl. tagasi tasumist ja ollu kaubeldu et Jüri Saks peab 2 wakamaa priilt walmiks harima ilma hinnata, Gotlieb Hansingi hääs, puu ja ao wedamisest ei mäleta tema.
Peeter Pedusoon ütles et tema sest kaubast midagi ei tea; aga rüa körsi ei ole sugugi künnetu.
Peeter Kripsoon ei ole tulnud ja Kapp.
Otsus: Peeter Kripsoon 10 Nowembril s.a. ette tallitada
